消息指周庭變「甲級犯」轉往大欖女懲教所服刑 邵家臻驚訝與謀殺同級

周庭入獄近一個月，定罪後被押送到羅湖懲教所服刑。消息指她現已被「升級」為甲類犯人（Cat A），轉往大欖女懲教所繼續服刑。

熟悉囚權的前社福界立法會議員邵家臻聞言感到驚訝，指囚犯分類通常與刑期和罪名掛鉤，甲類犯人一般是犯了謀殺、販毒等重罪。他指周庭的刑期只有10個月，仍被歸類為「甲級犯」令人感到不明所以。

須單獨囚禁 獄中走動會被懲教人員「夾住」

邵指，甲類囚犯會被單獨囚禁及「重點看管」，在監獄內任何地方走動都會被兩名懲教人員「夾住」，其他還柙人士見狀要讓路。「衰啲講句，cat. A係就算屋企人有咩白事都唔使旨意有得出去。」

dllm死仆街

推